﻿<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><!DOCTYPE concept PUBLIC "-//c-rex//DTD DITA c-rex doctypes concept//EN" "c-rex.common.concept.dtd">
<concept id="data_modeling_paradigm" xml:lang="de-DE">
            <title translate="no">Data Modeling Paradigm</title><prolog>
    <relations>
        <parties><content-creator party-ref="parties.c-rex-maw" /><content-creator party-ref="parties.industry40-dtc" /><translator party-ref="parties.service-deepl" /></parties>
        <td-processes>
            <td-process td-process-ref="td-processes.publishing.industry40" />
        </td-processes>
    </relations>
</prolog>
            <conbody><section>
                <lq id="lq_kmn_yz3_nrb" translate="yes"> Ein Datenmodellierungsparadigma ist ein Ansatz zur Datenmodellierung, der in einer Reihe grundlegender Konstrukte verankert ist, die bestimmen, wie Daten strukturiert und typisiert werden. </lq>
                <p>Einige gängige Beispiele sind:</p>
                <ul id="ul_lmn_yz3_nrb">
                    <li>
                        <p>Das <b>relationale Paradigma</b> strukturiert Daten in Tabellen mit Spalten und Fremdschlüsseln</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>Das <b>Entity-Relationship-Paradigma</b> strukturiert Daten in Klassen mit Eigenschaften und unterstützt Beziehungsklassen, um Beziehungen auszudrücken.</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>Das <b>Triple-Graph-Paradigma</b> strukturiert Daten als eine Reihe von Subjekt-Prädikat-Objekt-"Tripeln".</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>Das <b>Paradigma des Eigenschaftsgraphen</b> strukturiert Daten als Knoten in einem Graphen mit Knoten, die durch Klassen mit Eigenschaften definiert sind, und Kanten, die durch separate Klassen definiert sind.</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>JSON verwendet ein <b>objektorientiertes</b> Datenmodellierungsparadigma, das durch <xref href="https://www.ecma-international.org/publications-and-standards/standards/ecma-404/" format="html" scope="external">ECMA-404</xref> definiert ist.</p>
                    </li>
                    <li>
                        <p>XML verwendet ein <b>hierarchisches</b> Datenmodellierungsparadigma, das durch das <xref href="https://www.w3.org/TR/xml-infoset/" format="html" scope="external">W3C XML Information Set</xref> definiert ist.</p>
                    </li>
                </ul>
                <p>Spezialisierte <xref href="stored_representation.dita#stored_representation">gespeicherte Darstellungen</xref> können idiosynkratische Datenmodellierungsparadigmen verwenden.</p>
                <p>Siehe <xref href="data_modeling_in_digital_twin_systems.dita#data_modeling_in_digital_twin_systems">Datenmodellierung in digitalen Zwillingssystemen</xref>.</p>
            </section></conbody>
        </concept>